<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wendy's Blog</title>
    <description>Little record of my life, talks other than programming.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 14:28:57 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2019 14:28:57 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>梦系列-其一</title>
        <description>&lt;p&gt;回过神来，不知道为何教室已经剩下吴子轩一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夕阳的余晖从教室的角落钻进来，盖住大半个教室学生们的课桌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我这是在哪。。？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩茫然地看着这空无一人的教室，偶有掉落地上的试卷，风吹刮书本翻页的声音。窗外挤进来的热风将他包围，桌面的小风扇奋力旋转着，将他从中扯出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的确记得，刚才的他应该在别的地方，但是具体是哪儿，却是毫无印象了。教室很宽阔。放下了五十多张桌子，而桌子上毫无例外地堆满了试卷和习题集，他伸手翻动书的封皮，看到名字写着正是他自己的名字，”吴子轩”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“奇了怪了。。总觉得哪里不对劲。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在这铁打的名字和试卷习题集的堆砌下，子轩很快接受了自己应该是个高三生的事实。眼睛瞟一眼教室墙壁上挂的”倒计时钟”-清晰地显示距离高考的日期，还有不到五天。子轩翻看自己桌面的试卷，分数不算差，但是排名表一看，名次都一直在下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不到五天就考试了，我的成绩咋还这么差呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好坏的比较全是主观定义的。成绩好的人却说自己的成绩差，只不过是他将目标放在更远处，因此觉得还未达到更好的、自己所要追求的目标。”差”意味着相形见绌罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩不知道自己理想的大学是什么。他只知道要考个好成绩。怎么算是好成绩？比班上每一个人都要好就是好成绩。子轩以前便是一个成绩很好的学生，但是近段时间，年级名次倒是在不断下降，信心也在一次次模拟中被磨损。但似乎从小到大，家里人对他的殷切希望就从未停止，即使是每一次的鼓励，在子轩听来也是沉重于白帝城托孤一般的重任。既然被希冀了，那就尽力做到最好吧。这样一来，大家都能高兴，子轩自己也会感觉到高兴。至少看起来应该是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩开始整理自己手头的资料，把错题本和刚批改完的几份卷子装进书包。桌面上的老人机这时候震动了一下，显示了一条信息&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“喂!你有没有想去的学校啊。专业呢？以后想学什么方向的呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩拿起手机，平常在九宫格上起舞的指尖这时候却停顿了。想学的东西嘛。他想了一下，迅速敲击到对话栏里，发送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“倒是你啊，想学什么啊？到我来反问你了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等了很久也没有回信。发信人的名字是”舞歌韵”。名次紧紧地咬在自己身后不放的一个女生，应该是自己的熟人吧，子轩想。虽然这个名字也是刚才在名次本上看到的，感觉从来没有认识过这样一个人一样，毫无印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩自己回复的内容是”计算机或者外语吧。”似乎模棱两可的回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说是选择计算机却不是因为有特别的才能。子轩自认为自己是个普通人，一个很普通的普通人罢了。从小就开始玩电脑，长大后若有机会可以从事相关工作，岂不是实现了小时候”上班的内容是打游戏”这样的梦想？戏谑一笑而过，再怎么想这也是个太随意而肤浅的理由了。子轩摇了摇头，至于第二点，应该是自己英语水平还算不错，对于语言学习也比较有兴趣这样子吧。至于前途或者工作方向，子轩的脑子里从来就没有这种念头。那些事情，对于现在的他来说还太远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时针指向了六点。歌韵依然没有回复。子轩决定先回家吃饭，晚上还要再来自修。提起书包走到门口，回头看看堆满书本的桌面，桌角呼呼旋转的小电扇，还只吃了一小口便被扔在一旁的小面包，形色的便笺纸，空气中弥漫的汗臭味和地上摆放成一排排像军用物资的储物箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩推门而出。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“现在开始发卷。。第一科考试科目是。。考试时间从。。点到。。点”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩愣了一下。没听清，的确是没有听清。坐在位置上，桌面干净整洁，右上角贴着准考证号和座位号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一股说不上来的违和感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窗外天色阴沉得很。黑压压一片，黑灰色的云层相互交叠，就要掉到头上。凉风混杂着泥土的腥味注入教室，钻进臂膀与腿的空隙当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没来的及细想，前面一个人已经把卷子传进来。子轩顾不得其他，马上接过来往后传。随即迅速地翻看两面试卷，看有无遗漏印刷。动作快得不似平常，每到这种时候，子轩做事总是会加快节奏，似乎用快速的频率做事就可以掩盖那一股逼人咽喉的紧张感。监考老师不再说话，教室里顿时只剩下刷刷的写字声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“嗯。。没有遗漏印刷。”子轩握住自己的笔开始做题。天空开始雷声大震，教室也昏暗的像是晚上七八点的样子。即使这样，也没有人叫监考老师开一下教师的灯。子轩也沉迷在题目中，顾不得那么多小事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一部分，简单。第二部分，尚可。这些都是在模拟的时候就做过的题型，十分简单。子轩信心满满，笔尖不断书写，实打实地用笔头在答题纸上凿出一个个”解”和”答”。到了第三部分的时候，难度稍微开始增大。子轩的笔悬在空中的时间开始变长。他用双眼去瞪那道题目，想要把它戳穿一般，脑子里已经乱成一团麻线。瞪得时间再长也是没有作用，子轩深知这一点，然而却也毫无办法。一个响雷把麻线炸开，子轩手忙脚乱得跳过，翻到后面的题目去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场考试非同小可。刚才还是平缓的小坡，现在越来越多险峻的峭壁悬崖。麻线越搅越乱，变成了一团浆糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是不是大家都遇到困难了呢？”所谓难则大家难，易则大家易。作为考场老手，读书十多年，这点道理子轩还是了然的，如果大家都被难住了，那这里就绝对是”只需尽力部分”的拉分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩眼皮悄悄抬起，环视周围的人。但是天色实在是太暗了，周围的人脸也都模糊不清，只能看见一个个躬身于桌面的影子，笔头沙沙声。黑色的雨终于落了下来，遮住了其他人的身影，也遮住了监考老师。既然什么也看不到，子轩的眼神只有转移下来，到试卷上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“离考试时间还有十五分钟。”冷冷而又不带感情的声音透过黑色的雨幕给子轩沉重一击。淡定不了了。油墨印刷的字体显得发亮，短短几句话就将子轩打的哑口无言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不应该，不应该啊，刚才我应该没有浪费那么多时间。”四下寻找时钟，却找不到了，或许自己本来就没有带钟表。看着试卷后半大片的空白，子轩脸色苍白起来，空气变得稀薄，浆糊变得漆黑而浓稠，混杂着黑色的雨水和油墨的气味，在脑袋里翻滚。子轩将试卷两面来回翻，像是翻炒一块五花肉。子轩想要确认自己前面的分数和还可以拿的分数。即使还有一点时间，他也想要做出挽救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“考试时间到。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啊啊啊啊啊啊！！！！！！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;“灯等灯灯灯登登灯等灯登灯等。。。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伸手到后脑勺下的枕头下摸出手机，子轩划掉闹钟，从睫毛缝里看手机。头上是雪白的天花板。被子被踢成一团，一半探出了床。手机也不知怎么的飞到了枕头底下，一看时间，上午六点半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这也太早了吧。暑假没事怎么醒那么早，真是累死人了。”想起昨天约了高中同学舞歌韵去玩，难道是因为这个才醒的这么早？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“怎么可能嘛，哈哈。不过是出去玩一次，兴奋得像个小孩子一样。”子轩走到浴室开始洗漱。看着镜子里布满血丝的双眼，从身体深处涌上来的疲惫替代了出行前的兴奋。握住手臂，子轩感觉到一丝疼痛，咧了咧嘴。大概是昨晚睡觉压住了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“昨晚干了什么啊这么累的，感觉完全没睡好嘛。”把冷水捧起来哗哗泼到自己的脸上，子轩终于清醒了一点。选了一套日常休闲搭配，然后把雨伞和充电宝扔进背包—没错，男生出门背那么大个包其实没装多少东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天和同学出去玩，就不回来吃饭啦。”写了一个便笺，贴到厨房的冰箱上，这样父母起床就能看见。轻轻地拉开门，然后”咔啪”一声关上。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;回过神来，不知道为何教室已经又剩下吴子轩一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夕阳的余晖从窗帘的角落钻进来，盖住大半个教室学生们的课桌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“诶？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子轩茫然地看着这空无一人的教室，偶有掉落地上的试卷，风吹刮书本翻页的声音。窗外挤进来的热风将他包围，桌面的小风扇奋力旋转着，将他从中扯出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的确记得，刚才的他应该在别的地方，但是具体是哪儿，却是毫无印象了。教室很宽阔。放下了五十多张桌子，而桌子上毫无例外地堆满了试卷和习题集，他伸手翻动书的封皮，看到名字写着正是他自己的名字，”吴子轩”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梦系列-其一-无尽的考试 完&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/06/21/%E6%97%A0%E5%B0%BD%E7%9A%84%E8%80%83%E8%AF%95/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/06/21/%E6%97%A0%E5%B0%BD%E7%9A%84%E8%80%83%E8%AF%95/</guid>
        
        <category>梦系列</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>一个人的朝圣</title>
        <description>&lt;p&gt;学校附近有座山，名字叫板障山。山本身并没有什么特别，不算太高，甚至可以说是有点矮，即便如此也能够在山顶一览珠海这座城市的一隅。爬山的人不多，也不是什么特别的旅游景点。但至少也用脚长长短短多多少少在上面踩出过两年的足迹，不知不觉就成为了大学生活难忘的一节了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;犹豫了很久要不要一个人去爬。以往总是有友人相伴。在盘旋的山路上，我们攀谈种种，生活情感学习等等，挥汗淋漓，欣赏山巅之景之间，竟是只差弹琴奏乐，或是对樽而饮的风流与痛快。于是乎山路的景色从来都是醉翁之意不在酒，而在与朋友相处的快乐时光罢了。一个人去爬山则是纯粹的安静，唯我与景而别无二物，这股安静迫使我观察和思考。此山可能不是登过的第一座山，也可能不是最后一座，但是确实是与我联系最为紧密，最深知我心的山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;犹豫之间已经错过了最好的时间点。与友人相约总在宜人的清晨，七点左右，在夏日炎炎冒头从一夜的沉眠中苏醒之时。那时候，天边的灼热还没有烧到地上，行走很舒服，也不怎么需要撑起伞阻挡热气。时间点是八点四十分，窗外早已艳阳高照。独自一人踏上朝圣的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到山的入口之前，要走大概一两公里的样子。不似晚上店铺灯火通明，派传单的人无处不在，情侣携手在长椅上相依私语，ktv的灯光在夜晚造出流动的彩虹。迎面都是夏天傍晚的热浪和都市夜生活的气息。店铺大多匝门紧闭，光影透过树荫流动在自行车道和人行道上。空气清灵而透彻，浮尘在光束中游动。有那么几家早餐店早早打开了档口，一人或是两人忙活，蒸笼腾腾升起蒸汽，等待人们从绵软的肠粉中开启新的一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山路算不得狭窄，一开始是一段车路，自然道路宽阔，有一搭没一搭的到处走。顺着车路，一圈一圈地盘山。这一段是最轻松的路段了，刚开始还不会很累，精力尚且旺盛，道路宽且阔，一种任我行的自由。在景色稍好的地方驻足，望过去都是好看的景色，这个时候已经忍不住开始拍几张好看的了，结果硬是拍了几张后，不是杂草遮挡，就是光线暗淡，角度不好。便放弃，继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过一个矿泉水厂。密密麻麻的矿泉水堆放在地上等待货车运出，甜美的泉水是山神最好的赠与。偶有见到提着两个矿泉水瓶，脖子上搭一圈汗巾，阔步登山的人子，这才是获取赠与的最佳方式。登山的过程中，汗水与山融为一体，得到山神认可，获汩汩流动的两瓶山泉水，入口甘甜，洗净汗水和灵魂。运出去的矿泉水虽然在物化性质上别无二致，但是还是少了一种和自己、和山对话的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从矿泉水厂侧面小路继续行进，便出现”严禁携带烟火入山”字样的告示牌和阶梯小路。阶梯逐级升高，平缓和陡峭交错，一侧铁栏杆将人与树丛深谷隔绝，置身其中却又与其分隔，漫长地蜿蜒穿梭其中。行进的除了偶见的几个行人就完全只有自己。清楚地听见自己在胸膛悦动的心跳，在脑海和双腿里滚开了的血液，脚步渐渐变得沉重，前脚拖起后脚，后脚又带回前脚。一级一级的踏上去，双腿和思想自顾自地动。山神的认可岂是这么容易拿的？掷以大方的烈日炎炎，用陡峭的石阶以阻挡步伐，期间收起山风。虽然不会觉得闷热，但是却已经满头大汗，一开始的兴致逐渐消磨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索幸同样都是人，大家登山的心情就都是一样的。便贴心地垒出几个山上的休息平台，建起几座凉亭。擦干汗水，稍作歇息。坐了一会儿觉得十分惬意，蚂蚁在鞋子边缘打转，何处鼓来一两阵清风。但是好在这里被杂草包围，置身于不上不下的境地，且这个季节并没有什么山花好看。倘若把美景设置在这里，断然是不想再继续登顶，直接回去罢了。这也是山神的心机啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继续前进，依然是陡峭的频密的阶梯。登山的或与伴侣同行，相诉大小事，或是持以登山杖，带上墨镜身穿防晒衣，把自己遮挡得严严实实，或是年老一点的，腰间别一音响，放着热情四射的六七十年代歌曲，老爷子干脆袒露胸膛，赤膊上身，与自然亲密接触，就着与年龄不符的矫健，匆匆奔上奔下。这山路竟是觉得越来越长。对与我这种喜欢倾诉的人，这时候所有的话都只能闷在心里，无处可吐，压在脚下，只能听见渐重的喘息和麻木的双腿，实属煎熬。山在锤炼肉体的同时，也在锤炼精神。进山之前，心或着为琐事所累，或是为感情所困，或是为憾事所悔。而在即将与这座城市告别之际，我来俯身亲吻山之脚，以身拥抱山之腰，以脚步和汗水当祭品，请求山神，愿意以身受考验，将回忆与经历注入阶梯中，花草中，广阔的景色中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绕过几条小路后，逐渐出现熟悉的红色房子，那是设置在山顶的，标志着登顶的休息处。麻木的双腿加快步伐，催促着我快点到达。扶着一旁的栏杆，我终于来到山顶。路上猛烈的阳光这时候却消失了，意外的阴凉。天空漂浮着大朵浮云，空旷得一望无际。三面环景，我看到了这个城市最有朝气的样子，天空蓝的发亮。刚才在半路拍的那些，根本比不上登顶的分毫。袖珍版的珠海就在这儿，就在眼前。这是只有登顶之人才值得拥有的景色，也是通过考验后山神的肯定与奖赏。一个大叔很开心的像个小孩子，拉起袖子，录着小视频，说着”耶！成功登顶！”大叔的狗子也跟着上来了，在脚边兴奋地吐舌头。登顶者相视而笑，是这天地间既渺小又伟大的一群人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确有什么不一样了。一个人来此朝圣，暂时将自己交给自然。和山交心是如此一个过程，遗憾也好，失落也罢，随风飘走，这座山包容了我的缺点和负能量，并且给予我新的鼓励。获得的不止是冲破云层阳光的鲜明灿烂，更如这城市早晨最好的模样一样，充满了希望。这或许才是最大的奖赏和礼物，山神终究是个刀子嘴豆腐心的慈祥人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅以此文献给和我爬山两年的伙伴&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/06/21/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%9D%E5%9C%A3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/06/21/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%9C%9D%E5%9C%A3/</guid>
        
        <category>主题</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>剧评-黑镜系列-其一</title>
        <description>&lt;p&gt;老实说，很久没有看过这么有深度，引人思考的剧了，便想尝试做一期剧评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间都在看日剧，在朋友的推荐下来看这部神剧-黑镜（Black Mirror）。前三季分别在豆瓣获得9.4、9.2、8.8的高分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先介绍一下黑镜：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/Users/mac/Desktop/image-20190617143501918.png&quot; alt=&quot;image-20190617143501918&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注意到”由Netflex出品”。没错，就和爱死机(love,death and robot)一样，只能说网飞出品，绝对必属精品。然后剧集是每一集都是独立的小短片，时长四十分钟到一个多小时不等，但是故事完整性比较好，其中的神转折也一如既往地多。看完之后你一定会在陷入深思的同时大呼过瘾。片中偶尔有重口暴力血腥成分，但其实都不是重点，重点只是为了引出或者为诠释其主旨：”当代科技对人性的利用、重构与破坏”而做一个铺垫。用科幻的手法，荒诞却又近未来的故事，直指一些生活中大家习以为常但是却沉浸其中而没有发现的问题。接下去我会逐步挑选几集来评论，内容可能涉及剧透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天给大家讲一下第一季02集的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“里程”成为金钱的代替，一般民众都需要在室内的健身自行车上每天骑行才能够获得里程，里程可以用于购买服务、购买食物、跳过烦人的广告，而底层人们每天做的也就是不断地骑车骑车，兑换里程。有这么一个无欲无求的男人，阿黑。他只是偶尔打打游戏，跳过广告，除此之外并没有想去hot show(一档大型选秀节目，表演者有可能走红成为签约明星)上演出，也不会购买过度肥胖的人的搞笑视频，像他骑车时一旁的大哥一样，嘲笑别人的短处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有这么一天，在厕所偶然听见了心目中的天籁之音，认为这才是真实，比周遭一切更真实的歌声。这个声音源自一个女人，名字叫阿香。于是阿黑愿意替她支付高昂的里程费用陪她参与hot show，希望她能成为歌唱界新星，带给人们希望和美好。结局是—评委们更愿意让她成为一个色情频道的演员，原因是她之所以受到观众的认可，完全是因为她有一个漂亮的脸蛋，而不是因为歌声好听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿黑独自回到了他的住所。他的余额里程已经不足以让他跳过色情频道的烦人广告，他被迫看到被安排的阿香，浓妆艳抹，终于爆发，一顿气急败坏和嘶吼过后，他决定重新攒里程，再上一次那个舞台，和那些评委，那些人模狗样的家伙对峙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不断地省吃俭用夜以继日骑车，阿黑办到了。他重新回到了舞台，用玻璃碎片直抵自己的咽喉，用激烈的演讲控诉整个节目、选秀的荒诞，一般民众蹬车行为的虚无、购买的服务都是虚假的垃圾、评委一心对于美好的破坏和毁灭，把选秀者视为玩偶般戏弄。声泪俱下，全场沉默。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你猜怎么着？在观众热情的起哄和心境的转变下，阿黑接受了评委的offer，开了一栏栏目，每天的工作内容就是用玻璃碎片抵住自己的脖子，活灵活现地表演演讲秀。当然他也获得了更好的住所，更好的服务和地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看着似乎有点不对。阿黑一开始不是为了阿香打抱不平的吗，不是要控诉这些黑暗的行径、令人恶心的选秀的吗？到头来自己却接受了评委的offer，继续沦为这庞大娱乐体系当中的一颗齿轮？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得，本集主要是揭示了”以耻为乐”、”无所不可为乐”以及”用虚假取代真实”的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓以耻为乐，就是取笑他人之短。只要自己有那么一点相对的优势，便在心里树立起自己高大的形象。其他人越是不堪，生活越是艰难，身上缺点越多，自己就越是安心，越是高兴，即使自己生活不如意，也总有更不如意的人充当自己生活的笑料。有一段时间的快手平台其实就是如此。一些人为了出名，采用损害自己身体的、滑稽的、低俗的各种方式，看起来土的不行，只为博得观众们一笑。观众们当然拍手叫好，戏谑调侃之时还不忘刷礼物鼓励这种行为，因为他们希望看到有人不如自己，甚至愿意付钱去观看，这就是人的劣根性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无所不可为乐”是指无论是阿香还是阿黑，自己都最终成为这娱乐产品的一部分，成为了任人摆布的傀儡。现在的时代是一个娱乐至死的时代，永远不缺少噱头和刺激点，人们只想看更多不同的东西，什么东西都可以打造成让人愉悦的、尖叫的产品。小视频如此，自媒体号如此，广告也是如此。先打造一个名头，一番宣传鼓吹，然后吸引大众眼球，蜂拥而至。网红店是如此，ins风也是如此，直播文化也是如此。”无论是什么行为或者产品，只要能带来客流量，获得收益以及大部分人的喜爱，那就干”这样的行为，显然是值得思考的。人们会逐渐变成娱乐的傀儡，冷漠的看客以及趋之若鹜的字面解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“虚假代替真实”。本集的人们兑换的各种服务，大多是虚假的，不真实的，有的甚至只是替换角色身上的服饰装扮这样的。但是人们却沉迷虚假，不愿意看到阿香歌唱的美丽和真实，评委也加以掩饰，蒙混过关，在星星之火—也就是，追求真实的美的事物的欲求燃烧起来之前，就将其扑灭。这么一说，有的时候人们就太在乎社交网络或者虚拟世界的东西了。虚拟的金币、皮肤和战绩重要吗？不重要，陪你打游戏那个人才重要。沉溺于某件产品或者物品，陷入购买系列物品填充自己内心的同时，问问自己，这个东西真的有必要吗，这样就快乐了吗，是真的快乐吗。陷入摆拍、凹造型以及滤镜背后的生活的时候，问问，原来的自己是这样吗，我是为了吃这道菜，还是为了包装这道菜来的呢？我是为了表演，还是自己真的快乐？大部分人，在逐渐忘记真实，因为虚假的味道更香甜。带来更多的成就感和认可，表现得更为精彩。诚然，我也承认我也是在虚假和真实之间徘徊的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是黑镜第一季02集的分析。第一次写剧评，有不完善不周到，多多包涵。欢迎评论区留言或者私信回复交流。当然思想这个东西，见仁见智，还是推荐各位亲自去观看，能感受到不一样的东西。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/06/17/%E5%89%A7%E8%AF%84-%E9%BB%91%E9%95%9C%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%85%B6%E4%B8%80/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/06/17/%E5%89%A7%E8%AF%84-%E9%BB%91%E9%95%9C%E7%B3%BB%E5%88%97-%E5%85%B6%E4%B8%80/</guid>
        
        <category>剧评</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>离别</title>
        <description>&lt;p&gt;毕业离校的时候和朋友相别，离别的悲伤笼罩在头上，好几天散不去。真的分别了，长长驻足，目视背影，高举过头的挥手；亦或是满怀祝福，用力拥抱，痛快离开。往事开始跑马灯，到了难分难舍，不得不分，有缘再聚的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离别是一直存在却又无可奈何的事情。各种大大小小的离别在生活中时常发生：小到搬家，转学，大到生离死别。无一例外的，离别都会使人悲伤，陷入一段时间的痛苦。过去发生的事情像一把刻刀，把那些人和事一刀一刀刻进我们心里，刻进那些熟悉的景色中，刻进一些饰品什物中。怎能轻易说分离？任由一把离别的剪子，把我们的联系剪得破碎，剪得凌乱，剪得模糊？面对强硬而无奈的离别，没有人不动容，差别只是动容的程度罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘴上说着一些”前程似锦，毕业快乐”，”以后去到广州就找你玩”之类的话，似乎别离之时大家都能好受一些。我知道最大的谎言可能就是”有空常约”，这不必是个必须兑现的诺言，但是能够让大家都感到安心。通常这些话要不就是有一点用，要不就是自己也不相信，在转身侧脸的瞬间，离别二字，挤压泪腺，越是想就越是难受，挤出颗颗泪珠，滴滴随风滑落。而相别之人，在身后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将离别之情寄托在某个物品中赠与对方，倾注自己的心血去打造这个小物品。附上一封手写书信与往日旧物，只一眼就能透透地看到满满的回忆，这样与离别抗争。如此一来两人的关系似乎可以随着这样做就相对静止，被好好的保护，放在一个透明的保险箱里。联系清晰可见，牢固而不可破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猛烈而又突然的离别之情过去，会变成绵长的思念之情。在纸上思念，对话框里思念，梦里也会思念。思念的力量发射出断续的信号，渴望接收与回应。一旦有所回应就欢呼雀跃，仿佛从未离别，再度成为对方生活的一部分。也有石沉大海的信号，或者不对劲了的信号，感觉到陌生，无助和惶恐。”有空常约”的谎言，再怎么迟钝现在也会被戳穿。原来联系，真的接不上了，离别，真的到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个人的离别，不是从肉体的分别、空间的阻隔的时候开始，而是从内心将其送走，彻底失掉了联系，让这段关系，这个人成为一份记忆，将其封存在感情中开始。其他的话，根本没有真正意义上的离别。心里一直有一个人，何尝能说就曾经分开了呢。能从图片和文字中描摹一个人的新生活，像是这个人从未离开。空间和时间加以阻隔，想见的话又总是可以挤牙膏似妥协，去相见的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我也很讨厌离别，离别之时总是十分难过，“一会儿的功夫我就失去了那么多人，以及再也不能和这些人共度快乐的时光，每次看到他们用过的物品，走过的地方，想起与我一同做过的事情，都使我感伤”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是一想到这些，还是稍微释怀了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从来没有真正的离别，除非是生死相隔。但即使如此，也只是单方面的离别罢了。逝去之人还会一直在我们的心里，与无数回忆联结，挂在心房最亮堂的地方。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/06/12/%E7%A6%BB%E5%88%AB/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/06/12/%E7%A6%BB%E5%88%AB/</guid>
        
        <category>感悟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>六月一日记</title>
        <description>&lt;p&gt;时间来到六月份，海滨城市连下几天雨之后，迎来难得的晴天。空气的闷热又从胸腔中逼仄上来，穿着稍微长点的衣服走动一会都不免汗流浃背。工作的时候盼周末，到了周末却真正没有什么事情可干，每周便是如此循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掰着指头一数，回来上班已经半个月了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半个月说短不短，说长不长，却是发生了好些事。认识了一些新的人，协助了一场大活动，开过一些会，习惯了饭堂的饭菜，每天三四十分钟的来回通勤和车上阅读的时光。毫无疑问地，我在慢慢熟悉和转变，艰难地把自己放置在一个职场人的模具当中揉捏塑型。抛去一副用了十几二十年的学生面孔，这个过程也不能说轻松和简单，很多事情都只能在实践当中慢慢体会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和同事们相处自然是以工作为主。其他的也无从深入探寻。可以聊八卦的时间被勺子舀进菜盘，放置在餐桌上，大部分时候大家都选择埋头苦吃让这段时间随着米饭咽下。想说些什么，眼睛抬起却又不直视，盯着对座的侧脸一会儿后将目光沉入盘子上的西瓜中，想说的话最后还是静静地躺在肚子里。下班后，又只想快点将工作抛之脑后，好用晚上的时间”&lt;strong&gt;弥补&lt;/strong&gt;“自己。所谓弥补，也不过是打开几个视频网站，点击几个链接，然后告诉自己：&lt;strong&gt;今天的放松时间真是充实又愉快&lt;/strong&gt;！然后关掉。或是捧起一本书，接着公交上未看完的桥段继续看下去，阅读过一两章后又将书合上，任务例行似的，”今天就到这吧”。没有想要继续探究多鹤和二孩还有小环三人的情感变化，”他们怎么样留给明天的自己去发现吧”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一段茫然的过渡期。我仿佛像某推文所说来了男性生理期一般，不想说话，不想交流，不想交往，不得劲。身体刚要行动，大脑的计划已经取消。早上列好一串充实的代办，到了下午就默默删掉几条，仿佛这事没有发生过。机械化，身体是僵硬的，内心也是。就像大脑操纵的木偶不听使唤一样，身体自己似乎没有跟上角色的转变和节奏。买车买房、结婚和工作的发展、未来的规划等一系列事情洪水一般，淹没了内心。读书阶段，似乎很少去想这些事情。上一瞬间我还站在高楼之上，俯瞰自己打下的一座座学生时代的城池，气势恢宏，连亘数十里，下一瞬就已经从城上一个跟头摔下，洪水把我冲到一片荒原，手头上一些简单的行李和干粮，一切从零开始。回过神来，自己也已经在奔三的路上前进了，许多事情已经开始纳入考虑的范畴。就像横版2d游戏一样，来到下一关，再怎么往左走，也是回不去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望不变是人类的正常欲求。不变代表稳固，给人安全感。不变的关系给人安全感，不变的工作给人安全感，不变的日常也给人安全感。但人总也有希望变化的时候。一成不变，那不成一块铁板了吗？生活一成不变，没有起伏波澜也不是什么好事。如果一个人的心也变得僵硬，感觉不到生活的美好，那么生活便索然无味。&lt;strong&gt;学习是为了工作，工作是为了更好的生活&lt;/strong&gt;。虽然工作的确是为了钱，大部分人都是不想返工的(做爱做的事除外)，但是如果能更享受工作，生活就更有趣了。在其他一切基础上增加一点自我欣赏的调味料，工作就可以成为一道促进进步的佳肴。能够看到自己工作的成果或者影响，每一点滴的进步都可贵喜人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到变与不变，很多时候又与一个人的性格有关系。铁打的性格和内心深处的东西，是绝对不想变；自己的原则或者喜好，没有足够动摇的理由也不想变。如果变了，那还是自己吗？非原则的机械模板化的东西，根据需要而变。为了变而变，痛苦；绝对不变，办不到；在变之中保持最重要的不变，才是自己。至于这变的方式，也要自己慢慢摸索，每一个小选择可能都会产生巨大的影响，但那的确都是发自内心的，坚定的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信有不少朋友也正值此阶段，大家在列车总站相别，各自搭上不同方向的列车，铿铿出发。刚刚出站，熟悉的风景向后消逝，前方是未知。有人上车，有人下车，而我们依然随这趟列车前进，轮子在轨道上敲打出一篇新的乐章。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/06/01/%E5%85%AD%E6%9C%88%E4%B8%80%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/06/01/%E5%85%AD%E6%9C%88%E4%B8%80%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid>
        
        <category>感悟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>没有感情的牙齿杀手</title>
        <description> 		从小我的牙质就不是特别好，但我爱吃一切的甜食。试问哪个小孩子不喜欢甜食呢。

&lt;p&gt;​		初中放学的时候，蹦跳下公交车就是每天一根雪糕的日常。在炎炎夏日焚烤得柏油马路都被气浪扭曲变形的时候，挑选一根小卖部里五颜六色品种繁多的雪糕，让人心口伴随着齿缝融化的雪糕都微微松软下来，感受清凉的片刻舒适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		小学的时候，兜里没有个几块钱。五毛钱、一块钱也算是巨款。什么好玩又好吃的橡皮糖，一毛一颗的西瓜果冻糖，当时一块钱一包量还很足的qq糖。大人们曰，吃糖多了蛀牙，没营养，什么qq糖是鞋底做的，云云，皆无法入我耳半分，还是开心吃糖，直到蛀牙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也非我不刷牙，刷牙方式不对，实在是牙质太差。即使高中以后不怎么吃糖且避免碳酸饮料，牙齿还是会慢慢坏掉。每次修牙，父亲多半会站立一旁，语重心长道“我小时候奶奶没有管我，我牙齿现在就很多坏到不能再用。修牙补牙就要及时，不然才三十多四十岁就无一口像样的牙”。的确，遗传了父亲差牙基因的我，从小就已经成为牙科诊所的常客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		一般牙坏即是蛀牙。对着镜子一照，深不见底的漆黑坑洞肆无忌惮攀附腐蚀一颗好牙，疼痛从神经中枢传来，令人难忍。在牙刷牙签等清洁工具无可奈何的地方，像一个四次元口袋一般纠缠食物，掩藏在深处。有那么几个晚上，辗转反侧，阵痛扰人难眠，只能祭出杀手锏-止痛药，才能争得一晚甜梦。逮住机会，便预约牙科医生，往口腔一番捣鼓，清理舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		牙坏了。父亲帮我预约一个中医院老医生，让我去等候。手上拿着五六年级流行的SP游戏机便进入诊室等待。空气中飘荡着消毒液和橡胶气味的混合，与门外的中药味隔绝分明。初次补牙的我还是十分紧张。带着帽子和蓝色口罩，一副全框黑色眼镜，一身白色大袍的医生见我进来，“先坐一下，补牙是吧。”手上还拿着银光闪闪的器械，发出滋滋的声音往躺着的病人口腔内戳。我点点头，坐到座位里，开始转移注意力。打到第五个道馆，终于到我。往那个蓝色的椅子一躺，医生把黄色的灯拉近，伸出两只冰冷的器械查看我的口腔。“坏的很厉害啊，得过来四五次左右吧，先医再补。”我这心凉了半截。“先清理杂物，医牙，然后补牙。”说完拿着旋转的小型电钻就往牙齿上钻，水汽和碎片迸溅，口腔简直成为一个施工的活现场。喷水器，镊子，钻子等等，轮番上阵，唯有几次漱口的机会得以喘息，接着便又躺下去，闭上眼睛任由摆布。只闻到橡胶手套的气味，和工具在牙齿打磨碰撞的声音。牙齿震动，脑补施工工具当前动作和方位。有时工具触碰到神经深处，瞬间的剧痛只能轻微哼一声，张大嘴巴的我只能用笔直的眼神示意专心工作的医生。“哦有点痛是吧，知道了。”轻描淡写地安慰一句，下手更是凶狠。不愧是老中医牙科。于是从小就很怕补牙，却又一直在补牙，后来内心变得十分淡然，干脆双手一撒，往蓝色座椅一躺，嘴巴一张，眼睛一闭，不再理会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		所谓的牙齿清理也只是前戏。在牙齿医治的过程，我最初以为是真的医治好，结果原来杀死神经即是医治牙齿。在这个过程，会有小小的针去挑神经，会用药去杀神经，为补牙做准备。医生有时候甚至会说，“看，这就是你的神经”，而我，不敢变动位置，仰头只能看见天花板，听着在体内多年的牙神经被连根去除，扔进某个医疗垃圾桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		补牙倒是最轻松反而最没那么累人的一环了。或是搓粉填补，或树脂凝固。填好用某种器具往上一按，微热过后牙齿就“完好如初”。这次的医生是为90后小哥，眼镜有点掉漆，每个步骤都十分谨慎。身旁跟着助理护士，随时准备好各种器具。“水枪”，递上水枪。“树脂多一点”，递上树脂。“激光笔”，递上激光笔。“打磨的”，递上打磨工具。两个人合作无间，就像奇异博士和他的爱人一样。一人清理牙齿，一人用工具吸取口腔唾液和水。护士姐姐眉头时而微皱，时而舒展。我的牙齿，变成什么样子的了呢。医生和护士，又看到什么呢。初始一个大洞，结果完好如新，我也只能看到这两个阶段。“拍照”。医生指示护士姐姐对口腔拍照。每个阶段他都有照片记录。或许是留底作为医治经验？一直仰头导致下颚微僵，要有合起的迹象。医生柔声道“快了，再坚持一下”，便又努力撑开麻木的口腔。我张开眼，看着医生的瞳目。里面是那盏暗黄的灯，和拿着工具的手。我努力想去看清打磨工具的样子，并看不到。“打磨”，我的牙齿天然是一块石头，现在的确变成一块医生精心修补的碳酸盐树脂工艺品了。“好了，你咬合一下”。没有问题，严丝合缝。照下镜子，看不出修理过的痕迹，深渊大洞被关上，平整洁白，好像重获牙生。“可以了。”我如获大赦，闭上僵直的两颚，从椅子上弹起，道谢付款后走出诊所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		所幸以前这牙齿已经医治过神经，今日不再需要医治，任由摆弄，牙齿都全无感觉。不知道是该高兴，还是该伤心。高兴的是，我牙神经在一个个地离开我，我成为一个没有牙齿感情的杀手。伤心的是，其他牙齿们也蠢蠢欲动，向深渊招手。只希望，以后牙生长久，可以不再那么频繁光顾牙科诊所了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​		最后，希望各位都有一口好牙，可以开心吃甜食。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/05/18/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%9F%E6%83%85%E7%9A%84%E7%89%99%E9%BD%BF%E6%9D%80%E6%89%8B/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/05/18/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%9F%E6%83%85%E7%9A%84%E7%89%99%E9%BD%BF%E6%9D%80%E6%89%8B/</guid>
        
        <category>感悟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>此去樱花国</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;高空&quot;&gt;&lt;strong&gt;高空&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		随着机内叮咚温柔的提示，突然加速的压力，呼呼急转的发动机引擎，被按压在座椅上，铁鸟展开双翼，冲破云霄，扶摇直上。离开的时候，正是清晨破晓之际。流动的云雾在身下，皑皑铺成毛绒地毯。更高一点的云垒成几座山，犹如悬空的钟乳石，插放其中。一块蓝色巨幕竖立其后，初升的朝阳溅射出的剑刃将其撕裂分割。手机抖动间，拍出的几张照片都好似在太空，这高空的景色，纯得发蓝。铁鸟抖动翅膀，在气流中翻飞，追赶着太阳。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;街景&quot;&gt;&lt;strong&gt;街景&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		错落有致，高低起伏。矮矮的楼房在地面铺开来，高低镶嵌，到处都是红绿灯和电线杆，温馨提示的告示牌，颇有古风的院落和偶尔安插其中的鲜红鸟居。这是一个随手拍都是画一般的地方，每个转角似乎都恰到好处。经过他人住宅，门前都会有几棵可爱的绿植静静地放在那里。更加高贵的，会安排一个橱窗。走在街道上，若不是行人急匆匆地行走，就是几乎完全无人。倘若人流匆匆又突然因为美景停下，难免会收到不满的责怪眼神，也便不敢多做停留。拖动行李箱，路上很难听见路边小店的叫唤，更别提夜宵和大排档这种东西了。偶见几棵樱花树从旁边探出枝头，花瓣随风飘到脸上。迎着四月的结尾，触碰晚樱的柔软。偶经过地上列车路段，信号灯疾闪，围栏放下，列车呼啸而过，这时候是否要有某人在路对面下一秒就消失的桥段呢。傍晚灯光稍暗，店铺很早关门。只是七八点，路上居然已如国内深夜。拥有整条马路，或者整个十字路口，只有几家等待着上班族下班的居酒屋内传来的笑声，以及靠在车边的计程车司机吐出的烟雾。脚步急切，想在路上看到些什么还未关门的店铺，等待的最终大多也是便利店的“欢迎光临”。大城市的晚上虽然有更多点缀的灯光，但除了瑟瑟晚风也是别无他物。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;公共意识&quot;&gt;&lt;strong&gt;公共意识&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		日本有那么一种东西，叫“公共意识”，我想这么称呼。其实就是“贴心”和“不给人带来麻烦”的总称。比如大家熟知的洗手间。首先非常干净，毫无异味甚至一尘不染，无论是机场大型商场是如此，公园或者路旁的公厕也是如此。马桶总是带有加热坐垫的功能，不至于在冷的天气让人冻屁。还有冲水的音乐等看不懂的奇特功能，听说是为了防止冲水的声音尴尬。其他的公共服务也完全贯彻这一点。乘坐手扶梯的时候，大家总是整齐划一，还未上梯前就排好一列，流出一列空位让给有急事的人爬梯。挡路的话完全不会主动叫你或者鸣喇叭，总是选择绕行。乘坐地铁等待的时候，总是自觉排成几列，即使看起来在上班路上很赶时间，也总是等待所有人都下车完了，再一个个上车。寺庙和地铁都有那种缓慢增加坡度的斜坡，那是给残疾人士的通道。公交车下车时候车身略微倾斜，防止乘客摔倒。公车和地铁扶手高度不一，这是我发现的和国内差别最大的一点。高度不一有利于身高不够的人不用尽力抬手也可以够到扶手，可以说将平等和尊重贯彻执行。汽车按铃也是每个座位一个，这样腿脚不好的人或者人群拥挤的时候不用出去也能告知司机下车。列车员总是探头看着所有人都进车了再关门，如果赶不及的人要上还及时开门。垃圾分类严格得令人发指，分为什么一般垃圾，塑料垃圾等等，拿在手上我竟然也不知道有时候算是哪种垃圾，但这样显然比一锅丢垃圾要更好的循环利用资源。不得不佩服，公共意识意识也是素养的体现。虽然也是一种隐形甚至有形的“规矩”，但无疑大家都可以受益。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;日本人&quot;&gt;&lt;strong&gt;日本人&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		总体来说，我看到的部分应该算作“和善”的日本人。在接触最多的人当中应当是服务行业人员。无论是便利店的服务生，售票处的服务生，饭馆的服务生，都十分热情，即使听不懂你的英文，也会尽力去理解并且帮助。在寺庙挂绘马的时候询问一位正在挂绘马的小哥，当即就把我带领到窗口并且告诉我怎么买。结账的时候或者入境的时候当见到你会说日文的时候还会极力夸奖你讲的好。不小心碰到别人，反而他们马上说“对不起”。地铁给老奶奶让座，站起来后见到空座位她也没有直接坐下，而是我说“请坐”才笑着说“谢谢”然后坐下来。总是给陌生人留电梯门，而不是快速按关门键。给人十分和善的形象。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;学生&quot;&gt;&lt;strong&gt;学生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		小学生总带着一顶小黄帽子，书包上系着什么，路上蹦蹦跳跳十分可爱。中学生见得倒是最多，这段日子仿佛是他们春游好日子，不用上课一般，中学生鱼贯而出，散布各个景点。不同地区制服样式不一，但是男生一般都是宽松的西装，女生一般是衬衣裙子，所谓的jk制服。男生聚集一群，女生聚集一群，各自玩耍，集体出行。背着的包十分厚实，总有种每天背着所有书本出门的感觉。偶有见到街上跑步训练或者社团打球训练完撘乘地铁的学生，充满活力和干劲。在环球影城的时候，女生们头上被恐龙咬着，或猫耳或熊耳，书包再拖一只鲨鱼，男生们则拿着火鸡腿在啃。公园里笑着避开想蹭野鹿的女生们，和拿着饲料引鹿追逐的男生们。住在同一街区的小伙伴挥手告别，放学后的同学们一同去游戏厅夹娃娃。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;穿衣与妆容&quot;&gt;&lt;strong&gt;穿衣与妆容&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		意外的是，在穿衣方面，他们显得较为保守和沉稳。上班族标配西装领带以及皮鞋，男性戴口罩的比较多，着浅色或者白色衣服，女性则一般是卡其色大衣或者藏青色风衣，阔腿裤或直筒裤和黑色鞋子为主。在国内比较显眼鲜艳的衣服或者裤子颜色在日本几乎见不到，要是稍微有一点红色或者黄色，几乎就是全场最显眼的人了。一片沉郁成熟和性冷淡日系风，这也是为何学生很好认的原因。如果见到有人在街上穿着和服或者举着一个油纸伞在樱花下拍照，不用说一定是国人了。穿衣保守的同时，妆容却十分干净整洁。你很少见到一个油头垢面，胡子拉碴或者穿衣搭配乱来的日本人，他们看起来虽然不有趣，却至少很整洁和精神。头发梳得笔直，衣服没有褶皱，总是拎着一个包，女性画着比国内要浓的腮红。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;老龄化&quot;&gt;&lt;strong&gt;老龄化&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		在大阪算是比较有活力，年轻人和学生比较多，到了东京就会发现中老年人急剧增多。地铁内抱着公文包站立或者坐着闭目养神的上班族，大多头发白丝浓密，脸上也印刻着疲惫的皱纹。路上匆匆疾走的，也多是“白头翁”。在路边随处可见指挥道路交通的老爷爷或者指引景点秩序的老爷爷。老奶奶则是背着一个包，戴着眼镜，或推一个小推车，到处走动。在街上，地铁里，寺庙中都能看见她们活跃的身影。老了不代表啥也干不了，不代表要卧床多病，轮椅相伴。一位地铁上的老奶奶穿着和服，身形笔挺而瘦削，挎着的包里放着几支鲜花，脸上满是与岁月斗争的傲气。还有几位老人在寺庙神像前脱去鞋子，合掌贴额，诚挚地参拜，走过旁边，也不想打扰。还有的躺在躺椅上，等待过路的人来买他们的跳蚤商品。陪伴老人的年轻人倒是几乎没见过，国内家人陪伴老人到处走非常常见，日本的老人们似乎总是独自活动，在这个社会继续充当运转的齿轮，一如既往地带有爱和信仰去面对生活。即使在路边贩卖机都是避孕套，小黄店和十八禁充斥的社会，似乎也无法解决老龄化和低生育率的严苛问题，这大概就是所谓的“低欲社会”吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;蔬果与肉&quot;&gt;&lt;strong&gt;蔬果与肉&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		基本没有正经蔬菜，吃饭很难看见成片的菜叶，都是碎末或者丝状沙拉。水果贵的惊人，香蕉高达8元人民币一条。便利店也没见到卖菜的，没见过菜市场。绝对是喜好素食者的噩梦，十分好奇周围的人是怎么生活的。肉就更贵了，要是出去吃的话点肉还是蛮贵的，还是国内大口吃肉比较开心。（这或许就是日本人比较瘦的原因）。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;神社文化&quot;&gt;&lt;strong&gt;神社文化&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​		在日本的寺庙，或者，神社。是供参拜的地方。除去比较出名的景点寺庙神社沦为拍照圣地之外，很多小地方的寺庙和神社也常有人参拜。每个地方都有信不同的神，不同国内，观音就是观音，佛就是佛。有的鸟居旁边是狐狸神，有的又是九头龙神，甚至通天阁也有神守护。与国内寺庙不太一样的是，他们少了很多明火，而是用熏香替代。社内可以求签求（买）符，也可以挂绘马，投币祈愿等。鸟居都是实木柱子，沉沉放在石座上，十分有分量。有人曾说过，没有信仰的人是可怕的。信仰带来规则，也不无道理。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/04/26/%E6%AD%A4%E5%8E%BB%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E5%9B%BD/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/04/26/%E6%AD%A4%E5%8E%BB%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E5%9B%BD/</guid>
        
        <category>感悟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>傻瓜式详细解说十天自助日本行</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;阅前需知&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议轻装上阵！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本攻略可能偏男性向，药妆购物部分由于走马观花和不懂日语几乎为零。药妆店繁多，到处都是，要找的话给店员看图片即可。并且没有专注于找特色美食，反而对便利店情况更为熟悉。需要药妆购物向的女性朋友们可以考虑东京行，涉谷新宿银座这三个地方购物绝对够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要看景点为主的朋友们可以考虑关西行，主要看看大阪京都，这边景点丰富，人也不多，可以好好停下来看景或者拍照，东京人多到一直走动，难以拍照，而且以城市街道景观为主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议五六天左右深度游玩关东或者关西地区即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果都想兼顾关东和关西地区，想在尽量少的时间看尽量多的地方，也能忍受多地奔波以及较高的城间高铁列车费用，请继续往下。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;签证办理&quot;&gt;签证办理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;办理好护照后，找淘宝店铺办理即可，大概300多一人，学生签证通过非常容易，可能需要学信网的学籍证明，大概一两周左右过签到手。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;机票预定&quot;&gt;机票预定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;樱花旺季机票比较贵。其他时候来回往返大约1000是可能的。我当时是从广州飞大阪，这条线路相对便宜，来回2000左右。想一开始就去东京的可以直飞东京。想玩关西的话还是飞大阪好。当然有时候从香港飞也比较便宜，这个请看到时候具体情况决定。我是使用飞猪订的春秋航空的机票。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;酒店预定&quot;&gt;酒店预定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;使用booking软件即可，具体注意事项酒店会有邮件发送，留意即可。特别注意即使在线上支付了酒店的费用去入住酒店离店之时还是需要支付一定的住宿税费（现金方式，有的酒店）。京都大阪较多和风住宿，东京一般是民宿或者私人商品房。如果要去箱根泡温泉，建议去一般酒店＋去泡温泉。选择温泉酒店比较亏，个人觉得不值。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;大阪周游券&quot;&gt;大阪周游券&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;淘宝购买，分为一日券或者两日券。具体介绍请看下面的注意事项。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;西瓜卡亦可选择icoca或者pitapa&quot;&gt;西瓜卡（亦可选择icoca或者pitapa）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我选择的是预充值1500日元的卡邮寄到。在日本基本一天或者一天半就要冲1000日元左右，频繁转线的话。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wifi&quot;&gt;Wifi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;提前到淘宝店租好，不过耗电极快，大部分时候信号良好。手机唯一缺点是如果不开通漫游服务你将收不到国内短信。所以可以只开一个短信漫游服务，然后用WiFi上网。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;环球影城&quot;&gt;环球影城&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;提前淘宝购买，打印电子票即可。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;入境检查&quot;&gt;入境检查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;下机后日本方面会有入境审查，这个单子在飞机上的时候空乘人员会给你填，没什么难的，填好带着护照入境，关口人员会搜查你的包裹例行检查并且给你贴入境许可的贴纸。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;必备app&quot;&gt;必备app&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;booking（预定酒店）、yahoo天气（天气查看）、谷歌地图（路线）、换乘案内（地铁公交班次和路线）、iMoney（换算汇率）、Japan official travel app (查路线和景点，很有用）、有道翻译官（全程用英文和蹩脚日文交流即可，这个可以不需要）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;注意点&quot;&gt;注意点&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1.提前查好路线（Googlemap+换乘案内＋百度地图＋japan official travel app）。也不用太过提前，行程前一晚或者行程时即可。有时候谷歌地图不怎么好看，而有时候百度地图不怎么详细，可以结合使用。地铁指示还是很清晰的。在比较复杂的大站如京都站这种地方，要看清指示牌。记得地铁分为四个种类，看清要去的站是哪个，有的地铁即使是一个方向的不同种类也有可能不会每个站都停的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了一般地铁还有jr，新干线，对应旅途的长短，这个也要注意。一般距离的话刷suica或者icoca就够了，不然就要买专门的票。而且有的车如果坐的是特别的车厢（如green car）将会加收额外费用。坐新干线除了收一般费用还会加收特急列车费用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.国内兑换好日币在来比在本地兑换要实惠。国内1:16，这边我当时1:15，很亏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.在京都的时候支持支付宝的地方有但是不多，充值地铁卡吃饭买东西啥的都要现金。东京支持微信和支付宝的地方倒是多很多，且有支付宝优惠最佳汇率折扣啥的，但还是建议多兑现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.找零兑换的硬币会有很多，建议有个小袋子或者小盒子来装，不容易丢失。（也可以穿有较多口袋的衣服）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.坐公交车京都是先坐后刷卡。没人按下车铃的话公交是不会停站的。和国内不同不会每个站都停，所以要留意一下是否过站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.现金可以用银联卡（信用储蓄都可）在便利店如711柜员机提取，有中文选择很方便。唯一不好的是汇率不好还会收手续费。建议国内多带，实在没钱用了才用柜员机换现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.一般走路或者搭电梯都是左行，右行留给赶时间的人。（京都，东京）在大阪的话是搭电梯右行，左行给赶路的人。或许在国内没有这个习惯，但是来了就知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.东京游玩几个重要景点大部分围绕山手线（或者浅草线），哪都能去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.地铁卡自助充值机有中文，很方便。根据指示操作一次就会了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.免税规则一般是满5000日元出示护照免税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.买东西请尽量掂量好行李箱大小和要买东西的大小，不要像我一样一边扔盒子扔衣服一边前行。收拾行李出发前请反复三思，这个东西是否真的必要带？（云台全程废）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12.基本只需要懂几句日文即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱歉，对不起，借过，要问问题苏咪妈先&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢阿里嘎多&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来了之后你会发现贼多国人，而且日本人基本能听懂一些英文单词，如果你指手画脚的话（翻译器全程废）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13.关于大阪周游券&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大阪景点两日几乎可以游完，推荐两日券。虽然我也只是挑了一些去。但其实也不多，推荐按区域去。购买大阪周游券后会有一本小册子一同给你，里面有区域景点介绍。按区域去能够不坐地铁徒步就能到达相邻的景点，对于想多逛景点的人非常友好。记得带上那本小册子，里面的优惠券在某些景点是要的。周游券两日券从刷卡那一刻开始计算时间，推荐从第一天早上就开始使用比较赚，搭地铁和公交都免费，景点有的优惠有的免费。记得灵活运用那本小册子，注意哪个景点在安排的日程里是否休息，好避开，不然去到没开放就尴尬了（比如我当时的天王寺动物园）。四十多个景点看起来多，实际上挑一两个区域，把近的几个全都去了也不少了，出名的标志性的还是要去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14.订酒店主要考虑是否舒适以及地理位置，其次才是价格。好的地理位置让你少转线，省时间就能去更多景点。在东京的时候定的酒店在池上，去商业中心转线要三次左右，略有耗时。在大阪的时候都是坐一条线直达，加快了行程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15.关于便利店&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;便利店十分多，一条街基本隔个100米就有一家。主要是lawson,711以及全家三家比较多。大部分都提供热水和洗手间，可以在便利店内坐下享用刚买的零食等等。大多备有兑钱机，可以用银联卡兑日币现金。十分推荐日本的饭团，样式繁多而且好吃不贵。有的支持支付宝，有的不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们的路线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;广州飞大阪——京都——箱根——东京——大阪——奈良——大阪飞广州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day1415&quot;&gt;day1（4.15）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;广州飞大阪，机票要特别注意买好回程的票以便机场值机处检查。在飞机上空乘会给你入境审查单和行李审查单填写，入境过关排队需要用。到达机场后，先入境审查再拿行李，拿完行李出来检查处，小姐姐一般会日文或者英文，中文比较蹩脚，所以你可以用英文交流（会日语的当我没说）接着，搭乘免费接驳巴士到地铁站，就可以购买jr的票去京都。窗口服务有中文提供所以不用担心。从下机到坐上jr整个过程时间较长，请预留安排好行程时间。接着坐jr haruka线，直达京都站，入住酒店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒店地址Shimogyo-ku Kiyamachi-dori, Kaminokuchi-agaru Shoshinji-cho 172-1, 京都, 600-8116（滨江高濑）（15-16）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住宿十分和风，不愧是京都。有暖气和两套被褥，睡在榻榻米上，很舒适。麻雀虽小，五脏俱全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午在和食さと（住处附近一家小店）吃普通的日式料理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午稍微去逛了下京都清水寺，的确人多景美。由于去的时候快关门改到第三天详细逛。去了相近的八坂神社，相对清水那边人少了很多，当然也可以祈福买符写绘马求签啥的。期间还去附近随便逛了下，发现京都国立博物馆没开，便在附近女高和女大附近的街道和书店逛了一下，感受日本日常生活。晚上去了京都塔，其实也就是拍个外景。然后下面的超级商场能逛上一整天！你一定会忍不住剁手的！结果整个晚上就耗在逛街上了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day2416&quot;&gt;day2（4.16）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;早上乘坐jr嵯峨野线（龟冈方向）去岚山。从嵯峨岚山站下车后，转到嵯峨野小火车站点买票，坐观光火车，最好买双程票较为优惠。在那之前我们先步行去渡月桥（火车没有渡月桥站点，这个景点只能徒步前去）。渡月桥这边纪念品商店很多，有时间慢慢逛下蛮好的，但是没怎么细细逛到有点可惜。坐火车路上务必在想去的点下车，不然就直接到终点站了。我们在岚山站下车，这里可以去看竹林，很多竹子景色很美，然后还有天龙寺也在附近，很多花景，拍照好地方，这里是有门票的。此外还有很多和风建筑，有几个主殿进去要额外收费。出来之后我们坐车到稻荷站，去伏见稻荷大社。这边整座山都有很多鸟居和狐狸石像，古朴中透露一股神秘，很值得一看，能逛上挺久的，纪念品也十分可爱。晚上我们坐车到祗园四条，去往花间小路附近吃饭。结果挑选了一家吃烤鸡肉串的居酒屋，出来的时候看了沿江夜景，花间小路已经都关门了因为主要是吃饭的地方，便回住处了，住上一天的酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day3417&quot;&gt;day3（4.17）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;酒店退房，从河原町五条坐公交去清水寺。清水寺这边蛮大的，大多都是免费景点，中途只有一个殿是要票的，买了进去便是。可以慢慢逛逛看买些纪念品。由于是提着行李玩全程体验差。。脑海里都是（你挑着担我牵着马。。。）建议这种大景点安排宽松的时间放在前面尽量少带行李去，把小的近的平路多的景点放在退房的时候短时间去，查好景点开放时间。建议女生租和服在这里拍照，一路上到清水寺大门口都有和服租赁店铺（一般在这见到穿和服的百分之九十是国人）。接着坐车到二条城前站去看二条城。二条城这里是以前统治者的住所，不过整体不大，去到的时候主殿也在修理，副殿在买门票的时候有问是否附带附殿，附殿不可拍照。所以便大致逛一下就好，脚步快的话四十分钟可以逛完，慢慢拍照可能一个小时到一个半也行了，比较轻松。接着坐车回京都站买新干线去名古屋方向到小田原下车。两个男人由于看不懂售票机只能买柜台的票耽误了一些时间，如果可以还是提前学习下自助售票机怎么用比较好。新干线一般比较贵，我们从京都到小田原这趟一个人大概690人民币，200多公里。到小田原站，乘坐箱根登山巴士到箱根神社附近，上车先刷卡一次，下车再刷一次。坐了四十个站左右，下车很快徒步到酒店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒店地址250-0522 神奈川县, 箱根,Motohakone 20, 日本（武藏屋酒店）（17-18）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逛了一下午没吃正经饭，来到所有店都几乎关门了（日本店铺九点多左右关门）便只能去便利店lawson（便利店一般也可以直接给ic卡充值）买了一些零食饭团啥的吃。回到酒店，泡了室内的温泉，也是全裸浴，分男女。露天温泉正在修理没有去到亏了。住宿环境因为比较贵所以还是不错的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day4418&quot;&gt;day4（4.18）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;早起泡了个早汤，早上人会多一点。酒店退房，去箱根神社附近逛了一下，由于带有行李就没有深度游玩。然后湖边风景不错，这里也可以买乘船券坐船游湖，不过我没去。坐巴士回小田原站，接着坐jr上野东京线前往前往东京，到达川崎站，乘坐巴士到池上警察署酒店附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒店地址146-0082, 东京, Ota Ward, Ota-kuIkegami 3-20-2 C’est joli Ikegami（18-21）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很标准的普通商务间，双层上下铺床，不过要先提前在lawson拿钥匙，耗费了一些时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午饭在池上站附近路边吃了牛肉饭套餐。接着去东京塔。在路上逛街景，能看到八幡神社和爱宕神社，东京塔附近暂时没有什么值得购物的地方。上去塔上观景要收费，也可以在周围逛。晚上在吉野家吃完饭回酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day5419&quot;&gt;day5（4.19）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;酒店出发，坐池上线转山手线到涉谷，涉谷大商场不算多，中午去吃一兰拉面，个人觉得还算不错，味道比较正宗，追加半份拉面刚好够饱。接下来去新宿，这边大商场多一点。东急百货商店，堂吉诃德啥的。这些店药妆，服装，电子产品，手表都很全。女生的话应该逛的比较爽。高端电子产品（笔记本，相机）价格与国内相差不大，手表和化妆品还是略有便宜的。服装的话就可以随处看到优衣库和h&amp;amp;m了，有些国内没有的联名衣服。白天几乎全程乱逛，并且每栋商场大楼基本都有进入。晚饭去神户屋吃和牛拼盘，人均两百多还是蛮贵的，不过神户牛的确好吃！接下来去六本木看夜景，购票进入53层的sky deck city view观景，可以看到东京城市全貌，并且附送皮克斯动画制作的揭秘展览，建议晚上去，东京塔和城市夜景很好看。有相机的话建议带相机去，手机拍照容易反光也没有眼睛看起来那么美。也可以购买艺术馆的票去看艺术展（两个地方在同一处购票）晚上住上一天的酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day6420&quot;&gt;day6（4.20）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;酒店出发，去秋叶原，这边超级多东西，绝对是死宅天堂。喜欢动漫的朋友千万不能错过，至少要预留一个白天时间在这里玩。（错过了去浅草寺）大部分店铺都是可以使用支付宝的，抓娃娃店、卡牌店、游戏机厅、日本爱豆女团周边遍地都是。当然还有十八禁的楼层，看个热闹可以，绝对是带不回国的。有很多格子手办店，建议多看几个格子，可以找到一模一样但是更便宜的。我去的那家好像叫秋叶原的天国啥的吧。去了女仆咖啡厅，路边可以见到发传单的女仆，我去的是maidreamin这一家，有一位会中文的女仆。女仆们会在你点套餐以后让你进行注入爱的魔法的仪式。虽然羞耻但还是入乡随俗吧！假如有女仆表演节目的环节，表演时候会发荧光棒和喝彩炮助兴，十分有氛围。我们点的是带纪念照的套餐，最后来了两张拍立得留念，不过加上一个小时500日元的税一顿饭下来300人民币真的顶不住。也算是一种秋叶原的特别体验吧。我们也试了一下电视剧中女高中生玩的大头贴机器，虽然会把你变成动漫里面那么大眼睛。。好歹体验一下。最后到银座，这边基本是高档商场，可以随便逛下服装店。之后随便吃点回酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day7421&quot;&gt;day7（4.21）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;早上出发坐新干线到新大阪，人均800人民币左右。坐大阪环状线到酒店附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒店地址531-0064, 大阪, 2-1-17 kokubunji gaia buildingstarvilla（21-23）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环境很不错，对于两个人来说房间十分大，而且价格是这几天住过的酒店中最优惠的也是最自在的，距离地铁口非常近，地理位置很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午开始使用周游券。先去大阪城公园，天守阁在这里面，可以看以前幕府的防范工事等等，季节好还能看樱花。天守阁也算是标志性建筑了，可以上去感受一下，接着去海游馆。门票使用周游券的话有优惠，大概2000多日元一个人的样子，但是绝对超值。一层层往下观看可以看到不同海域不同环境气候生活的海洋生物，还配有解说。有个地方还可以亲切触摸鱼的背部，触感很特别。出来后附近就是黄昏游船，由于时间太紧错过了就没去成，否则乘船看黄昏景色应该非常棒，因此就去了附近的摩天轮。用周游券也是免费的，全程大概15分钟搭乘时间，能看到很美的大阪夜景，是约会的好地方。比起东京夜景，大阪夜景有不一样的魅力。从摩天轮出来已经有点晚了，便回酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day8422&quot;&gt;day8（4.22）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;酒店出发，前往通天阁。通天阁用周游券的话免门票，可以上去看到大阪的景色。由于是白天上去的，和晚上看效果有很大不同，先上5楼，然后一层层走楼梯下来，4楼有望远镜观景台，100日元一次（然而经过尝试并看不到昨天的天守阁，太远了）。5楼以上是有一个顶层观景台的，如果用了大阪周游券的话是有优惠券的，大概200日元一个人，顶层务必上去一览，不亏。接着去了大阪市立美术馆，可以看一些以前日本的文物以及中国这边传过去的书画，馆内禁止拍照。天王寺动物园也在附近，可以一并过去，因为我去的时候休馆了就没去。接着去了四天王寺。这里相比京都那边的几个和东京那边的寺庙我觉的前来的当地老人更多，香火更足，外国人没有那么多。此外这里还有跳蚤集市，可以走走看淘淘宝，很有意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后我们去了大阪今昔生活馆，这里有以前年代的大阪城样貌，结构模型，生活风俗以及生活物品等陈列展出，同样使用周游券也是免费，也值得一看。晚上去酒店附近的居酒屋吃东西。不过由于看不懂菜单有点难受，点非所要，建议大家还是去有英文菜单的地方好一点，或者支持中文电子菜单的地方也可。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day9423&quot;&gt;day9（4.23）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;酒店出发，坐大阪环状线前往环球影城。提前买好电子票，刷码进去即可。行李在大门附近有储物柜存放，可以不用带着那么多东西走。进去的时候可以拿一份小册子，看看游乐设施的分布。总的来说大的区域并不多，下午五点关门，加上排队时间我觉得还是可以把想玩的都玩到的。大部分设施都是乘坐类型的，坐在一个卡座上，然后结合4d技术以及vr技术，在室内给你过山车一般带剧情的超级真实体验。室外的过山车等普通的地方就略过不说了。玩完每个区域项目出来就是纪念品店，剁手还挺方便的。我去的区域主要是鲁邦三世，蜘蛛侠，大白鲨渡船，哈利波特，小黄人这几个地方。鲁邦三世带vr眼镜，在室内坐过山车一样体验超级真实的追逐战。蜘蛛侠也是追逐战，不过这里类似4d影院，会有喷气喷水摇动坠落啥的效果体验。小黄人是在原地打转，不过你几乎感觉不到就是了。大白鲨渡船就是在一个湖上兜，上演被鲨鱼追着咬的戏码。掌舵小哥全程戏精，动作戏比较多，坐着船里观看笑出声。哈利波特这里超级推荐，基本还原电影场景，可以购入巫师袍及魔杖，乘坐超级刺激的魔法扫帚魁地奇比赛体验，十分精彩，哈利波特粉丝一定要去的。另外区域内吃的东西也很多，虽然比较贵就是了。小黄人区域个人觉得排队太长，游玩相对不大精彩，可以放在队列人少的时候去。晚上回酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day10424&quot;&gt;day10（4.24）&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;早上十点出发坐近铁奈良线去奈良，近铁奈良站出去走几步就是奈良公园。满地的鸽子和小鹿，可以合影和用手摸。如果想买饲料喂的话要注意不要被他们发现，走到一个角落悄悄喂，不然会被他们疯狂咬衣服抢食（真的超凶）。附近还有博物馆和寺庙，可以一并去看看。接下来就去机场等飞机，飞回广州。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;行程总结&quot;&gt;行程总结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;奔走关西和关东地区导致路交通花费和时间花费较多（有效游玩时间8天左右），购买纪念品较多也是支出的一大部分（尤其是每个景点必冲的我），因此没有花太多精力在特色美食寻找上是一个遗憾。箱根地方的安排则完全不妥，去箱根此行几乎全是为了温泉，但是路途却十分遥远。环球影城一天游玩是必要的，像奈良除了小鹿比较特色外没有太多其他的可以考虑像我这样放在回去之前的行程最后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行程原预算:10000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行程最终花费:14000左右&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到图片太多，就不在攻略中放出，大家复制链接可以自行前去qq空间相册查看：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://user.qzone.qq.com/915889513/photo/V14AXOFt4g3JQ9/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;攻略不易，欢迎点赞及收藏支持！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/04/25/%E5%82%BB%E7%93%9C%E5%BC%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E8%A7%A3%E8%AF%B4%E5%8D%81%E5%A4%A9%E8%87%AA%E5%8A%A9%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%A1%8C/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/04/25/%E5%82%BB%E7%93%9C%E5%BC%8F%E8%AF%A6%E7%BB%86%E8%A7%A3%E8%AF%B4%E5%8D%81%E5%A4%A9%E8%87%AA%E5%8A%A9%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%A1%8C/</guid>
        
        <category>攻略</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>桂花四月开</title>
        <description>&lt;p&gt;​     天气正好，没有令人焦躁流汗的烈日，也没有扑面如雾的细雨。放眼过去是一个明亮的世界，双目贪婪的吞噬着隔离带上的绿意，心中充满了喜悦，原来早已厌倦白炽灯光和背光屏幕。论文日常的确挺磨人的，差点就忘记内心深处的炽热。一个人出来散心自从上年底之后还是第一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     来到北山大院后漫无目的地游走。旧物仓——原本是为了这个来的，显然太早还没有开门，已经有许多青年女孩儿在此凹造型，手扶帽，脚靠古朴的院落大门，早起的人儿有美景。于是便在小巷子中穿梭，颇有大学城中村的感觉，路边早餐的香气，剁肉卖菜的声音，匆忙疾驶运着煤气瓶的电动和停在路口交流的外卖小哥。这就是日常生活吧，生活绝不是什么精美而又特别的东西。孩童在巷子间奔跑嬉闹，老人坐在路边的竹椅上小憩。期间拐到一个不知名的停车场，举起前臂的挖掘机们依偎在被锈蚀的铁棚下，像一群沉睡的老黄牛。一栋烂尾楼藏在停车场的角落，毫无墙壁遮挡的二楼却赫然摆着几盆还不错的绿植，与周边的环境成鲜明的对比。正欲上楼梯一看，发现有人住，也就不再上去，只好作罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     花了好些时间走到开始的广场——对于路痴而言判断方向的方法只有凭感觉或者重复原来的路线。从某某宗祠大门进入。之所以记不住名字，是因为感觉和一样的陈家祠等等一样都是差不多，除非有特别鲜明的特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     跨过小腿高度的门槛，看看瓷砖碧瓦，灯笼悬挂，走到堂中，又被巷子的景色吸引，无奈手机拍不出眼睛所见的感觉，略有失望。安静地坐在攀爬满植物的墙边，感觉时间也静止了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     稍作歇息，出了宗祠，拐到旧物铺。很多老旧年代的旧物摆在那儿，除了令人咋舌的价格避免游人去触碰之外倒也新鲜。整体沉浸在一种泛黄的色调当中，楼梯踩得吱呀响。一些冷冷的铁器，相机，或者瓷碗，甚至甲壳虫车，可能都是在诉说着自己的故事。怀旧不只是一种情怀，更多的可能是在传递故事和感情吧。一样东西用久了，也能生出感情，在内心的角色当中，是不是就不仅仅是一个简单的物件了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     从各个角度拍摄不同镜头（滤镜）下的照片。蹲着，斜着，站着，踮脚。point and shoot.从某种程度来说也是独自出行的乐趣所在，不用在意时间，专注相片角度和景物即可，虽然拍出来后又觉得不好看，但总归是不舍的删除的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     兜兜转转来到了书店。不知何时喜欢上了书的香气和书的种类，明明以前只喜欢看圭吾的小说，现在却钟爱对人生思考方面的书籍了。别人毕业往外卖书，我倒往里买书。适合看什么书，看什么风格的书，都要尝试看过摸索过才知道，就像和人相处一样。现在的我已经能很明确的表示喜欢那种类型，哪种风格。换做以前的我可完全做不到。经过一些看过的书面前，轻抚扉页，都像老朋友一样熟悉，是很快乐的一件事。虽然暂时看起来读书十分零散碎片化，正如某人说过的一样，“读书就像吃饭，你不觉得有什么作用，但其实已经长成你的肉和骨”这样的作用吧。偶尔的灵感和语句的揣摩，人生的感悟，也多从书中来。要多读书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​     晚上和要好的朋友散步，走了很久，瞎扯了很多。工作后可能没什么机会相见了，要珍惜现在。能够一同插科打诨一同欢笑的人少之又少，互相鼓励又不断前进的伙伴也不多。但是人这个东西，想见还是能见到的吧？经营感情这个事情，终归和做好一件工作不太一样。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/04/05/%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%9B%9B%E6%9C%88%E5%BC%80/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/04/05/%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%9B%9B%E6%9C%88%E5%BC%80/</guid>
        
        <category>感悟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>梗可能会过时，但meme不会</title>
        <description>&lt;p&gt;​	也许你对meme这个词一脸陌生摸不着头脑，而对你更为熟悉的词语显然是“梗图”。什么是梗？百度百科告诉了我们意思：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrohTrMxrhIbPpArgic0ozvTsdVyx2FqsBjZKbD0d4EorzibblIFDVFScQ/640?wx_fmt=png&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	听到一些如“神马都是浮云”，“哥只是个传说”，“你是gg还是mm”，“你也在网上冲浪吗”，“蓝瘦香菇”等等，你是否会觉得有一丝尴尬，而且惊讶与梗生命力的短暂？有些梗不过是过了一两年，其使用频率就大大下降，被遗忘在文化历史的长河当中，只有一些书籍还有所记载；根据现实发生的事情而来，火的快衰退的也很快。对于大众来说，这些梗可以成为日常生活茶余饭后谈话的一部分内容，以体现自己在时代的浪潮尖端，从未落伍。但是实质性并没有什么可以长久留存的新知识的输入，造出风靡网络的好梗，也不容易。一些acg梗生命周期可能由于作品的经典性生命力相对长一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbro6KIcae1zdgGQvgMuJSicdMMh0icCwAxNNSPQJiadNTR2ibzyydhv4VoDQ/640?wx_fmt=png&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	我是一名meme重度摄入者，也十分享受meme给我的快乐。在很多个深夜，关灯后的时光由这些meme和精彩的评论让我心满意足地入睡。在刷到精彩的meme的时候也会会心一笑，抚掌叫好。互联网时代的信息碎片化使得信息以各种方式被我们摄取。电视，电影，文章，报刊，微博，短视频，等等。其中一个载体就是meme。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	在这里，还是要先提一下meme这个单词的由来和起源。meme（模音，别称迷因），初次是由生物学家理查德·道金斯在《自私的基因》中给出定义，类似生物的遗传因子，思想的遗传因子即为“meme”，翻译为“模因”，意在表达“模仿”的意思，也与“基因”的尾音押韵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	模因是文化的衍生因子，也经由复制、模仿、变异与选择的过程而演化。模因的原初概念是：“&lt;strong&gt;可靠且反复经受传播的，最大的社会传播的信息单位&lt;/strong&gt;”，而广义的模因，或许这样解释较为好一些：“&lt;strong&gt;任何一个事物，只要能够通过模仿而得以传播，那么，它就是一个模因&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	随着网络技术的发展，模因的三要素：&lt;strong&gt;长寿，繁殖力和复制性&lt;/strong&gt;都得以显著的提升。由于存储介质的完善，数字网络的广阔以及数字化推动了“网络模因”的产生，现在我和你正在谈论的meme（梗图）指的就是这么一种“网络模因”——“&lt;strong&gt;任何出现在互联网上并被无数传播参与者模仿、重混合迅速扩散而产生无数衍生物的人工信息&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	网络模因，诞生于人脑，并借助图片或者其他载体，迅速地再网上传播，并且输入其他人的大脑，即完成一次“信息的传播”。模因的复制性和二次创造性又令得它具有长久的生命力。进入你脑中的网络模因可能具有&lt;strong&gt;相同的模式&lt;/strong&gt;——它们某种程度上雷同，但又有不一样的独创性，这使得人们愿意不断地在手机上滑动，接受更多的“模因”，人们永远都能看见更新鲜有趣的东西，而且不用通过自己的创造，只需要复制即可参与其中，参与成本极低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	下面来重点说一下网络模因的一种——梗图。梗图的释义是这样说的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbr0t5xxJ3vaPsSVenwypbcNbEnLHcibicjpg87MBLZaeHpPlHvcNMFhpdw/640?wx_fmt=png&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	注意到了么，梗图是“通常较为诙谐幽默的一种媒介，并且能够在网络广泛传播”,完全符合模因的本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	在我看来，梗图之所以能广泛传播，逐渐成为现代的一种不可小觑的信息传播方式，和表情包有异曲同工之妙，很大程度上是有几部分原因：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	第一， &lt;strong&gt;传播梗以及事件科普&lt;/strong&gt;。每天的梗都在更新，但是你永远不可能通过大型社交媒体去尽快了解每一个梗。当一个吃瓜群众消耗很多的精力和时间，主动去搜索各种梗得不到梗的乐趣也无法通俗易懂地知道它的含义。但是梗图帮助你在一张图的范围内尽可能地了解一个较为新鲜的梗，并且传播少量的知识，减少了人们对新鲜知识的获取成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	大家可能在一些图常常见到这样一个男人：上图摆手，表示拒绝右边的事物；下图则露出满意的微笑，表示喜欢右边的事物。但是这种拒绝与喜欢往往带有&lt;strong&gt;讽刺&lt;/strong&gt;意味。如图可以看到，我们不但知道了P30发布会将P30和相机镜头进行比较一事（事件科普），又get到一个梗图模板（梗传播），下次想要进行类似的表达时候替换右面的图片或者文字即可。多么方便！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;data:image/gif;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAADUlEQVQImWNgYGBgAAAABQABh6FO1AAAAABJRU5ErkJggg==&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，&lt;strong&gt;相互联系与日常相关性&lt;/strong&gt;。一些梗图并不只有一张，可能是一系列的图片，内容可能会与漫画，动画，新闻，特定场景或者影视作品相结合的方式存在。一方面，令人熟悉的作品让人不会有陌生和疏离感；另一方面，一系列图片也比单张图片更好地表达意思，令人在图片&lt;strong&gt;标注几乎极少&lt;/strong&gt;的情况下明白意思，下面两张图便是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;data:image/gif;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAADUlEQVQImWNgYGBgAAAABQABh6FO1AAAAABJRU5ErkJggg==&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbradyhfXZemfuyhNYWoQAliaR1au8K6NddMKVPtPOYZeAql1rsU3T4ibiag/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	图片人物出自电视剧“武林外传”的佟掌柜和小郭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	表情和手势与文字恰到好处的配合，体现了上班族或者学生党度日如年期待周末到来的心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	还有这样一种，通过对比形成反差的梗图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrqK57iaswtlzwA9RamBtDDIAgcZhdBLpNGQjvicAlK0B8gbj3NzoTAk4A/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	冰岛（绿地）和绿岛（格林兰岛）（雪地）这就是个文字游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrUdBGdsRicpTQ3maZYrmDbkTbcbsk2IGg36GC4HWjDMsRmF2qgtd2rOQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	深刻地表现出大佬的菜与自己的菜的本质不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	第三，&lt;strong&gt;形式的多样性与二次创作的可能&lt;/strong&gt;。即使是梗图，也包含截图、漫画、动物图等等。形式的丰富让人们的大脑不会因为单一的东西而厌倦，保证了其长寿，而其中最为重要的是二次创作部分，包括图片标注和评论区。图片标注即图片诠释，即使是同一张图，每个人也能用其创作出不同的梗。图片标注有时候是场景的简单描述，有时候是与现实生活结合，后者通常比较多出现。评论则可以瞬间点出梗图的笑点，在评论区是大家思想交汇的时候，往往会迁移出其他新梗或者起到和其他梗图“联动”的一个作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrQ8mYxacJhtvlOWHaL4RflclXEKbGfnwMv57vntK7ONPoxtP2r7MmjQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	“&lt;strong&gt;收皮&lt;/strong&gt;”是广东话的“收声，闭嘴”的意思，虽然同样都是“收东西”，配合黑人流泪的效果强烈突出了情人节没礼物收只能闭嘴的惨痛&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;data:image/gif;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAADUlEQVQImWNgYGBgAAAABQABh6FO1AAAAABJRU5ErkJggg==&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	猫猫祟祟，来源于“狗狗祟祟”，形容鬼鬼祟祟偷偷摸摸的狗或者猫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrneQRqruXM6qwZsWkrTun52yYvJjCd7EkoHU59dAVibbQZsKKVXDibfibw/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	缺乏吐槽和评论的梗图缺乏灵魂。或许你可以明白图里面的意思，但是吐槽有时候更为精妙有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrv6TxueKbiaWiaicIjb2fthLb4iaddr4kjaDovVDR0uAic5IaZpsMhKOxJPA/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅仅是对图片内容的描述却能延伸出图片之外的内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrg7OVtkqDM77utwibasl06Hg5lgfqa9UKbACOEaDrf77e2e3Lia0UQjUg/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	对歌单的专一和猫咪喜欢纸箱子有异曲同工之妙，但是倘若没有这些标注，也就仅是一张普通的猫图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Cobbn2n3P534Q5ss5Zh7JVWLzh2n7dbrOUWEYMN7EHRdluDOU96ia4OjbdnPWEibGMQV6Kf5Hp9xUnGvX1rhd6aQ/640?wx_fmt=jpeg&amp;amp;tp=webp&amp;amp;wxfrom=5&amp;amp;wx_lazy=1&amp;amp;wx_co=1&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	柯南的主题饮料。评论是在玩梗，意指柯南当中很多时候案发凶手都是用氰化钾杀人且喜欢藏在饮料中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	因此，基于以上几点，梗图（meme）是十分有趣，碎片式，易于传播与复制的信息载体。在作为生活调剂的同时又给我们一些新鲜的小知识。通过模仿与复制，自己也可以轻松造梗。新图覆盖旧图，骨架一致但是内容常新，这就是meme的鲜活力。而在梗图网站，还会形成自己的站内文化，独特的站内梗以及与现实联动的相关周边的诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	所以说人类的本质真的是“复读机”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

 	最后在下面给大家推介两个梗图网站：

&lt;p&gt;​	http://jandan.net/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	https://9gag.com/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	个人是煎蛋网的老用户，十分推荐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	ps：第一次科普向，可能写的不太完善。有兴趣的可以去本文参考处阅读更多关于“meme”的信息&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;本文参考&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.makeuseof.com/tag/what-is-a-meme-examples/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.guokr.com/article/257684/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[1]梅林.“网络模因”的符号文本结构与传播特征研究[J].重庆广播电视大学学报,2018,30(06):13-19.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/03/30/%E6%A2%97%E5%8F%AF%E8%83%BD%E4%BC%9A%E8%BF%87%E6%97%B6-%E4%BD%86meme%E4%B8%8D%E4%BC%9A/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/03/30/%E6%A2%97%E5%8F%AF%E8%83%BD%E4%BC%9A%E8%BF%87%E6%97%B6-%E4%BD%86meme%E4%B8%8D%E4%BC%9A/</guid>
        
        <category>科普</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
